有無發現同舊制高級公務員好難溝通？

有無發現同舊制高級公務員好難溝通？正苦苛護仍地，不知世界艱難，不思進取，認為自己講既野一定岩。有佢講無人講，只活係自己世界，唔聽其他人講野。

呢種人同林奠同班狗官一樣 ，離撚哂地

佢地只識話年輕人搞事，唔知年輕人爭取咩

今日先知？ 你唔係期望呢個政府會改善？
你應該問下自己點解要加入政府？
宜家係政府背後邊個話事,係公開嘅秘密

爭取同佢地一樣人工囉，如果我有咁既人工我都愛國愛港做藍絲

我不是公務員 我家人係，佢地諗野離撚哂地

公墓員就係比啲唔想進步既人做
40幾年每日做同一樣野就有錢 比你都不思長進啦
呢啲人出返去社會 12000蚊比多佢

講得好，我見舊制公務員字都唔識打，咩都唔識，又唔識轉彎變通。只係墨守成規，一成不變，跟得呢班人多，自己都變埋佢地咁

有幾高級

人地份人工 離哂地 又上左神枱
對工作已經無慾無求
日日諗下點炒股 點炒樓 買咩奢侈品好

你明未 ? 係你同佢地個心態唔同

其實唔只係咩舊制高級公務員
咩公司都有依啲人

上一代人唔駛努力，d錢天跌落黎！

問得出呢個問題代表你唔了解公務員既本質

咩本質？我唔係公務員

係丫，佢地只識話年輕人唔努力，無諗過佢當年入正苦門檻幾低

因為佢地完全受惠於香港經濟起飛
公司規模擴張
佢地自自然然就上左位

普遍我地講緊既廢人
都係 50 60 70 後既人

所以佢地不思進取，最離地成日話我食鹽多過你食米，佢講既野一定岩

所以有時唔明點解上一代咁9 踎住公屋
明明做19 政府文員都大把錢fing

佢地只識跟程序做野，唔識變通。黑警就係最好例子

交稅養垃圾

同呢種垃圾相處好辛苦，又唔知自己垃撚圾，仲要操控他人。其他人講既野一唔岩佢心水，話收投訴就要整走製造問題既人

佢地咁多年都係咁同人相處

同長約0既人不撚嬲都難溝通
同老年人0既人不撚嬲都難溝通
不止限於公務員

幾時先肯cut長糧
退左休仲出糧比班垃圾

果班垃圾仲話，我唔撚知咩撚野叫強積金呀

最慘係長糧跟通脹
今年現職公務員冇人工加
反而退左休班垃圾有
冇天理
快d死撚左去

呢班垃撚圾，又唔撚知自己垃撚圾，仲要有佢講無人講，佢做既野一定係岩，要人聽哂佢講

我比呢班垃撚圾控制多年，係時候反抗佢地

無佢地，我人生條路順好多 我好撚憎佢地

呢班高級公務員仲好不近人情添

公道d講 佢地都要交稅

所以八達通都唔識用

你唔交稅 佢地邊有錢交稅
如果個政府向市民負責 邊有人會仇政府

咁又係 所有最好資源比哂藍絲，廢老，大陸人

睇你舊post
你都好幸福

係 冇佢地比到安穩生活縱到你咁白痴你應該都係一個人才

佢地工作能力的確係垃圾，但人工同福利絕對係冇問題，有問題既係出面個市場過份壓榨，如果唔係就唔會每個公務員職位都幾百人搶

多數人淨係話公務員人工高褔利好，同工作量唔成正比，而唔係話私人市場人工低工作量大，仲要越黎越多人頂爛市賤價做，正正就係香港人既魚蛋論心態，睇人人工高福利好唔順眼，唔係去爭取自己行業人工同政府睇齊，而係去屌佢地人工高

我想講，而家新入職公務員，都由低做起，普通Aco ca都大把大學生爭！但舊制果班，巳上捱，係咪都有退休金袋袋平安，唔駛做有錢收！

舊制應該要等多十幾年先退晒？
最後一批應該99年
當佢25入職都要2035

聽落同連登仔差唔多

最慘呢班舊制公務員，不思進取，墨守成規。下下跟官僚做野

舊制高級公務員一年點都袋你成百萬, 梗係離地

噤其實葡萄啲咩
舊制咪又係捱到今日呢個位

利申 新制

你唔知舊制唔識打字唔識字都入職得咩？新制Aco ca都過五關斬六將

諗起有個ACO調過黎，問有冇手寫板

2000年舊制終結
你講2000年入職個班定點先
個range太大好難討論

唔係想幫個班撚樣，但係你接唔接受到自己惡劣過依加既成長環境先

介紹佢地上連登
可能佢地會搵到知音
一講到香港人月入三萬五萬係基本
個話題就打開咗

當年叻既唔做公務員

其實可能去到2047又另一個制度，到時既新入職既公務員可能係3000蚊人仔一個月，而你地就變左依家舊制咁，年年仲有point跳，不過呢d都係鳩噏，可能啫

講返現實d,就係出面個市場過份剝削，導致咁多人爭公務員職位，呢個現象係唔健康，解決辦法係應該提高最低工資，但政府係削減公務員職位，唔俾更多人做黎解決，搞到舊制你又搞佢唔走，新制頭三年果d就做到仆街

啱呀
當你捱到max
新個班咪又會噤睇而家個批

我個邊有幾個都做到退休
都唔係話完全唔識用電腦噤嚴重

七十尾開始無舊制正苦福利啦

佢地最好自己交稅實行自己養自己
好似d狗咁 唔鐘意納稅人 咪自養囉

聽佢哋講 然後一直點頭認同 佢哋就好開心

同香港班廢老一樣食正經濟起飛條水

以前f.5都入到去做
依家大學生都唔請

on9？
2000年打後先係

一話投訴佢就死狗咁

戇鳩就咪撚學人開呢啲討論野post啦

以前既中5同依家大學無得咁比較，以前啲人係無能力負擔，依家啲學生少到要殺校。

唔好話新制舊制唔同，新制同出面私人市場一樣溝通唔到

問題係職場文化，無責任炒唔到，工作十年如一日，剩低既精力全部攞黎玩埋堆玩人事，結果升職剩靠利害關係

仲有d係工作性質問題，但更多係因為入職通常係基層，本身對自己既career係無要求，錢係唯一考量（如果唔係都唔會做政府）

怪物環境養左堆怪物係好正常。。。

講得岩，新制同出面既人都溝通唔到 你睇班克警

個問題係佢地收緊佢地唔應得既糧

成班葡萄撚
良禽擇木而棲
我有中同30出頭，professional grade ,point34以上。政府工open to public, 薪高糧準，如果你生於貧窮，加入政府可以改變生命。

人地袋十萬一個月
日日食玩訓,點會知普通人生活得幾慘
佢地思維仲停緊係,我咁做法都有10萬人工,搵錢有幾難姐
依家d後生真係廢

其實你係咪想講70尾開始出世既人開始冇？

我識有位東華藍絲中學校長，成日話年輕人搞事。但佢自己袋十皮個月，成日搞大白象工程，講野又離撚哂地

岩呀、所以舊制公務員好多廢老藍絲多

係呀

唔使溝通啦，有成180日大假，加埋SL MA，
錯開埋更表我一年都唔知有冇見某啲舊制同事一個月

當年私人公司大約賺多幾多？ 當兩個位都係無學歷post . 因為當年少人讀大學

唔覺得岀面私人剝削 大佬 競爭市場就係一人多功能多野做去維持個競爭
政府安逸到咁話人地私人工魚蛋論 你人工仲高過外國政府人士/私人工 其實辛苦d 都應該啫下話

講真，如果有料，私人行分分鐘高薪過正苦，只係私人行無限ot 做到仆街。正苦or極有限

老一代既人不學無術 做事憑過往經驗 唔學新野

佢仲會話 我經驗多，佢講既野一定岩，食故不化

真

政府狗死全家

成個經濟年年通漲喎大佬
同埋辛苦係比較出黎，你冇理由食開屎覺得食屎係合理，然後見到人地食飯覺得唔合理，收呢個人工應該要食屎

仲有你有料（專業人士類別）出去同人競爭到，其實好多都高過政府，又花紅又年尾幾個月糧，問題係你要長期維持高水平。有人就鍾意生意平穩d,輕鬆工作，何必要將人地拉埋一齊過得好仆街咁

你可以睇下非專業人士既政府職位同私人職位差幾遠，個社會競唔競爭到關我鳩事，經濟成果又冇份分，樓價物價堅尼系數就高高在上，做人都係幾十年，開心輕鬆d仲好啦

出到去一萬都唔值

但呢幾年政府都令到好多大志人入去hea 哂，社會退步，政府如果有得炒人/ 人工唔好太高拉哂人入去會好d